[
	{
		"id": 1,
		"question": "Mikä aiheuttaa salaman?",
		"answers": [
			"Staattinen varaus ilmakehässä",
			"Kemiallinen reaktio pilvissä",
			"Äkillinen lämpötilan muutos",
			"Ilmamassojen törmäys"
		],
		"correctAnswer": "Staattinen varaus ilmakehässä"
	},
	{
		"id": 2,
		"question": "Mistä ilmanpaineen vaihtelu johtuu?",
		"answers": [
			"Maan magneettikentän muutoksista",
			"Kuun vetovoiman vaikutuksesta",
			"Ilman lämmetessä, se alkaa kohota ylöspäin muuttaen ilmanpainetta",
			"Pilvien värin vaihtelusta"
		],
		"correctAnswer": "Ilman lämmetessä, se alkaa kohota ylöspäin muuttaen ilmanpainetta"
	},
	{
		"id": 3,
		"question": "Mikä on aurinkokuntamme suurin planeetta?",
		"answers": ["Maa", "Jupiter", "Mars", "Saturnus"],
		"correctAnswer": "Jupiter"
	},
	{
		"id": 4,
		"question": "Mistä johtuu sade?",
		"answers": [
			"Pilvien värin tummumisesta",
			"Maan pyörimisliikkeestä",
			"Vesihöyryn noustessa ilmakehään, se tiivistyy vesipisaroiksi ja tippuu alas",
			"Auringonvalon heijastumisesta pilvistä"
		],
		"correctAnswer": "Vesihöyryn noustessa ilmakehään, se tiivistyy vesipisaroiksi ja tippuu alas"
	},
	{
		"id": 5,
		"question": "Mikä on trombi?",
		"answers": [
			"Huvipuistolaite",
			"Raju, suppea-alainen pyörretuuli",
			"Merenalainen maanjäristys",
			"Ilmakehän paineaalto"
		],
		"correctAnswer": "Raju, suppea-alainen pyörretuuli"
	},
	{
		"id": 6,
		"question": "Mitä on sumu?",
		"answers": [
			"Lähellä maanpintaa oleva pilvi",
			"Ilmakehän aiheuttama sähkövaraus",
			"Maan pinnan heijastama valo",
			"Pilvien muodostama jääkerros"
		],
		"correctAnswer": "Lähellä maanpintaa oleva pilvi"
	},
	{
		"id": 7,
		"question": "Kuinka kauan auringonvalolla kestää, että se osuu maahan?",
		"answers": ["Noin 4 minuutti", "Noin 8 minuuttia", "Noin 12 minuuttia", "Noin 16 minuuttia"],
		"correctAnswer": "Noin 8 minuuttia"
	},
	{
		"id": 8,
		"question": "Mistä johtuu auringonpimennys?",
		"answers": [
			"Auringon sammumisesta hetkellisesti",
			"Maan pyörimisliikkeen hidastumisesta",
			"Kuun asettuessa täydellisesti maan ja auringon väliin",
			"Pilvien kasaantumisesta auringon eteen"
		],
		"correctAnswer": "Kuun asettuessa täydellisesti maan ja auringon väliin"
	},
	{
		"id": 9,
		"question": "Kuinka kuuma on auringon pinta?",
		"answers": ["Noin 2500°C", "Noin 5000 °C", "Noin 15000 °C", "Noin 30000 °C"],
		"correctAnswer": "Noin 5000 °C"
	},
	{
		"id": 10,
		"question": "Kuinka kuuma on auringon ydin?",
		"answers": [
			"Noin 150 tuhatta astetta",
			"Noin 1 miljoonaa astetta",
			"Noin 15 miljoonaa astetta",
			"Noin 50 miljoonaa astetta"
		],
		"correctAnswer": "Noin 15 miljoonaa astetta"
	},
	{
		"id": 11,
		"question": "Mikä on merkittävin auringosta tuleva säteily?",
		"answers": ["Infrapunasäteily", "Gammasäteily", "Röntgensäteily", "UV-säteily"],
		"correctAnswer": "UV-säteily"
	},
	{
		"id": 12,
		"question": "Mistä syntyy happi?",
		"answers": [
			"Fotosynteesistä",
			"Veden haihtumisesta",
			"Ilmakehän sähkövarauksista",
			"Maan magneettikentästä"
		],
		"correctAnswer": "Fotosynteesistä"
	}
]
